**可兑换马克**（[波斯尼亚语](../Page/波斯尼亚语.md "wikilink")、[克罗地亚语](../Page/克罗地亚语.md "wikilink")、[塞尔维亚语拉丁字母](../Page/塞尔维亚语.md "wikilink")：**konvertibilna
marka**；[塞尔维亚语西里尔字母](../Page/塞尔维亚语.md "wikilink")：**конвертибилна
марка**，[英语](../Page/英语.md "wikilink")：****，[ISO
4217代码](../Page/ISO_4217.md "wikilink")：**BAM**，符号：**KM**或**КМ**），又称**波黑马克**，是[波斯尼亚和黑塞哥维那的](../Page/波斯尼亚和黑塞哥维那.md "wikilink")[货币](../Page/货币.md "wikilink")，1可兑换马克可分为100芬尼（feninga或фенинга）。波黑马克和芬尼的名称源自原德国货币[德国马克和辅币](../Page/德国马克.md "wikilink")[芬尼](../Page/芬尼.md "wikilink")（），所以芬尼有时又拼作“pfeniga”（пфенига）。

## 历史

可兑换马克在1995年[代顿协定签订后宣布发行](../Page/代顿协定.md "wikilink")，1998年取代[波斯尼亚和黑塞哥维那第纳尔](../Page/波斯尼亚和黑塞哥维那第纳尔.md "wikilink")、[克罗地亚库纳和](../Page/克罗地亚库纳.md "wikilink")[塞族共和国第纳尔](../Page/塞族共和国第纳尔.md "wikilink")，成为波黑的货币。可兑换马克与[德国马克有](../Page/德国马克.md "wikilink")[固定兑换率](../Page/固定兑换率.md "wikilink")（1德国马克=1可兑换马克），其名称中的“马克”就是指德国马克。自2002年[欧元取代德国马克](../Page/欧元.md "wikilink")，可兑换马克改与欧元实行固定兑换率（1欧元=1.95583可兑换马克）。

## 硬币

1998年，面值为5、10、20和50芬尼的硬币首次发行，2000年发行1、2和5马克硬币。5芬尼和1马克硬币以镀上镍的钢制成；10、20和50芬尼硬币以镀上铜的钢制成；2和5马克硬币则是[双金属币](../Page/双金属币.md "wikilink")。

  - 5 芬尼
  - 10 芬尼
  - 20 芬尼
  - 50 芬尼
  - 1 马克
  - 2 马克
  - 5 马克

## 纸币

1998年，面值为50芬尼、1、5、10、20、50和100马克的纸币首次发行，2002年发行200马克纸币，2003年3月31日50芬尼纸币停止流通。纸币由波斯尼亚和黑塞哥维那中央银行印制，在[波黑联邦和](../Page/波黑联邦.md "wikilink")[塞族共和国有不同的设计](../Page/塞族共和国.md "wikilink")（200马克除外），但所有纸币在全国通行。

### 列表（2012 年發行）

  - 10 马克
  - 20 马克
  - 50 马克
  - 100 马克

| 纸币面值  | 人物头像                                                                                            |
| ----- | ----------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 50芬尼  | [斯肯德·库莱诺维奇和](../Page/斯肯德·库莱诺维奇.md "wikilink")[布兰科·乔皮奇](../Page/布兰科·乔皮奇.md "wikilink")           |
| 1马克   | [弗拉·伊万·弗拉尼奥·尤基奇和](../Page/弗拉·伊万·弗拉尼奥·尤基奇.md "wikilink")[伊沃·安德里奇](../Page/伊沃·安德里奇.md "wikilink") |
| 5马克   | [梅沙·塞利莫维奇](../Page/梅沙·塞利莫维奇.md "wikilink")                                                      |
| 10马克  | [马克·迪兹达尔和](../Page/马克·迪兹达尔.md "wikilink")[阿列克萨·尚蒂奇](../Page/阿列克萨·尚蒂奇.md "wikilink")             |
| 20马克  | [安通·布兰科·西米奇和](../Page/安通·布兰科·西米奇.md "wikilink")[菲利普·维什尼奇](../Page/菲利普·维什尼奇.md "wikilink")       |
| 50马克  | [穆萨·恰齐姆·恰蒂奇和](../Page/穆萨·恰齐姆·恰蒂奇.md "wikilink")[约万·杜齐奇](../Page/约万·杜齐奇.md "wikilink")           |
| 100马克 | [尼古拉·绍普和](../Page/尼古拉·绍普.md "wikilink")[佩塔尔·科契奇](../Page/佩塔尔·科契奇.md "wikilink")                 |
| 200马克 | [伊沃·安德里奇](../Page/伊沃·安德里奇.md "wikilink")                                                        |

## 匯率

## 参见

  - [波斯尼亚和黑塞哥维那经济](../Page/波斯尼亚和黑塞哥维那经济.md "wikilink")

## 外部链接

  - [现时流通货币](https://web.archive.org/web/20070517134844/http://cbbh.ba/en/bnc.html)

  -

[Category:波斯尼亚和黑塞哥维那经济](../Category/波斯尼亚和黑塞哥维那经济.md "wikilink")
[Category:各國貨幣](../Category/各國貨幣.md "wikilink")
[Category:馬克](../Category/馬克.md "wikilink")